\section{Propriedades termodinâmicas da água}
\label{apendice:propriedades_agua}


Os valores do coeficiente de condutividade térmica da água (\kagua) que serão usados com base em \Tfilme\ para se calcular os valores de \Nusselt\ são mostrados na tabela \ref{apendice:apendice_d:k_da_agua} 

\begin{table}[!ht]
\renewcommand{\arraystretch}{1.22}
\centering
\caption{Propriedade térmicas da água.}
%\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|c|A|A|A|}
%\relscale{0.73}
\hline
\Tfilme\ \unittemperatura   & 
\kagua\  \unitcondutividade &
\Tfilme\ \unittemperatura   & %\resizebox{!}{0.25cm}{}
\kagua\  \unitcondutividade \\
\hline
0.01   & 0.561     & 90    & 0.675     \\ \hline
5      & 0.571     & 95    & 0.677     \\ \hline
10     & 0.580     & 100   & 0.679     \\ \hline
15     & 0.589     & 110   & 0.682     \\ \hline
20     & 0.598     & 120   & 0.683     \\ \hline
25     & 0.607     & 130   & 0.684     \\ \hline
30     & 0.615     & 140   & 0.683     \\ \hline
35     & 0.623     & 150   & 0.682     \\ \hline
40     & 0.631     & 160   & 0.680     \\ \hline
45     & 0.637     & 170   & 0.677     \\ \hline
50     & 0.644     & 180   & 0.673     \\ \hline
55     & 0.649     & 190   & 0.669     \\ \hline
60     & 0.654     & 200   & 0.663     \\ \hline
65     & 0.659     & 220   & 0.650     \\ \hline
70     & 0.663     & 240   & 0.632     \\ \hline
75     & 0.667     & 260   & 0.609     \\ \hline
80     & 0.670     & 280   & 0.581     \\ \hline
85     & 0.673     & 300   & 0.548     \\ 
\hline
\end{tabularx}
\label{apendice:apendice_d:k_da_agua}
\fonte{\cite{referenciaUm}}
\end{table}

\newpage
A equação que ajusta por mínimos quadrados os pontos da tabela \ref{apendice:apendice_d:k_da_agua} é a equação \ref{apendice:apendice_d:equacao_de_ajuste}. 
\Tfilme

\begin{eqnarray}
\nonumber
\text{\kagua} = &1.046207221*(10^{-19})*(\text{\Tfilme})^8 - 1.362457149*(10^{-16})*(\text{\Tfilme})^7 +& \\ \nonumber
&7.511001313*(10^{-14})*(\text{\Tfilme})^6 - 2.26636769*(10^{-11})*(\text{\Tfilme})^5 +& \\
\nonumber
&3.958143513*(10^{-9})*(\text{\Tfilme})^4 - 3.728399451*(10^{-7})*(\text{\Tfilme})3 +& \\
\nonumber
&7.765616419*(10^{-6})*(\text{\Tfilme})^2 + 1.812823723*(10^{-3})*(\text{\Tfilme}) +& \\
&5.612872443*(10^{-1})&
\label{apendice:apendice_d:equacao_de_ajuste}
\end{eqnarray} 